本地商界罕有發聲促擱置修例 國際商會香港區會憂損外資信心

國際商會—香港區會（The International Chamber of Commerce–Hong Kong）今日發表對港府修訂《逃犯條例》的意見。該會對港府倉卒進行造成如此重大影響的修例，感到驚訝和失望，又反駁當局指現時法律有「漏洞」、不修例會令港成逃犯天堂的說法令人質疑。國際商會表明反對草案，促擱置相關立法程序，並以其他方法處理台灣殺人案。

國際商會香港區會不少成員來自大企業，主席為上市公司力寶（226）非執行董事李澤培，執行委員會成員包括美國萬通保險、東亞銀行、跨國律師行等高層，該會罕有高調地就修例發聲，今日發給議員的信件中批評港府，今次修例的諮詢期太短，在公共管治角度而言是相當不合適。雖然港府礙於商界壓力，刪除9個可被引渡的商業罪類，但商會指，關鍵不是適用於移交逃犯的罪類清單，而是修例對香港作為工作和生活的地方帶來不利影響，與及影響香港繼續成為吸引外資的國際商業中心。商會強調，香港吸引到外資營商，是因為外資對香港的法治和司法獨立有信心等，但草案令人要重新考慮，是否選擇香港為營運基地或地區總部。

商會促政府擱置相關立法程序，更直指當局應解釋草案下若果有人權保障差的地方要求香港移交逃犯，草案中以個案形式移交是如何運作，當局又怎樣保障被移交者的安全。

反了反了

推

女人做領導都係麻撚煩

死不認錯

無嘢呀，通過邊個出事快啲？

家陣先跳出嚟嘈

你睇下美國
當外資係狗
自己本土公司先會care

邱騰華正柒頭

東亞高層咁夠薑

林健鋒

銀行高層先最高危

班商家佬係怕無錢搵姐 佢地個個都有晒外國護照幾時走都得

商界罕有咁大反應
睇嚟好撚心虛同淆底

外交部：反對商會干預香港內政

差句中国或成最大贏家

你地係咪話中國法治唔好先 你地係咪唔信我地偉大嘅共產黨先 你地係咪唔認同香港係中國不可分割嘅一部分先
你班商人唔係好撚奶共好靠支那架咩

奶奶下發覺奶中屎

香港老細準備定俾美國25%關稅都得啦

美國出咗聲攪香港關係法同貿易戰就係話比呢班仆街牆頭草聽今次一定要 take side

你有咩護照都可以拉9你㗎

唔淆就假，支那嘅所謂法治都係佢㞗噏，相對真係無乜保障。

無人可以阻到共朝習帝

班富商一係就比逼合作 一係就離開香港